%@Auteur:Régis Gary\par
Un véhicule automobile consomme en moyenne 5,5 litres de carburant
pour faire 100~km.
\begin{myenumerate}
\item Complète le tableau de proportionnalité suivant :
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      Nombre de kilomètres&100&120&450&325&1\,000&\\
      \hline
      Nombres de litres&5,5&&&&&44\\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\item Un litre d'essence coûte 1,014~\si{\EuRo}. Quel
  budget doit-on prévoir pour parcourir 1\,225~km ?
\end{myenumerate}